點解「救護車」呢三隻字要調轉寫？

如圖。
細個聽嘅解釋就係 畀司機喺倒後鏡經反射後望到「救護車」。

但明明我哋望正面見到反轉嘅「車護救」都分辨到呢架係救護車。點解仲要多此一舉要反轉佢？

而
點解英文又冇反轉到

IDK

邊個畀負皮又唔放低個解釋

唔好咁on9啦傻仔

比倒後鏡睇

係比倒後鏡睇 唔係比人睇 you get it?

你攞塊鏡黎照一照幅圖先啦

樓主輕度弱智？

自爆係窮人

樓主意思應該係 救護車調轉寫係俾人係倒後鏡見到救護車， 但其實唔調轉，司機都會知佢係救護車
既然中文咁樣調轉為左俾司機易睇d 係救護車，咁點解英文ambulance 就唔調轉，姐係suppose 英文人睇得明佢係ambulance， 咁中文都應該唔洗調轉

唔知呀 寫錯掛

係啊巴打！

樓上班人

同埋平時直望睇住啲反轉既字都知係救護車 點解又要專登為左方便倒後鏡睇而專登反轉啲字呢？

咁你正面望㗎車你又要拎塊鏡背住咁照住先知佢係救護車啦喎

咪就係囉！

係幾多鳩餘
就算反轉左d字
正常人個腦都會自動load到
結論係，反轉係比樓上班話用倒後鏡既弱智睇

我開頭咪講咗司機用倒後鏡望囉

中文反轉左難啲掛

洗鬼睇咩,一望就知救護車啦
屌唔通泥頭車又寫泥頭車係個車頭咩

同埋咁撚大聲
唔係聾ge都知係救護車啦

不過我岩岩唸到點解，應該係咁？
會唔會其實係倒後鏡只會照到救護車個高度，照唔到ambulance 既高度？

俾人自拍用

邊個再同我講畀司機望倒後鏡睇嘅同我日日帶返倒後鏡岀街

畀司機望倒後鏡睇嘅

咁都解釋唔到洗乜調轉嗰字

同埋塊倒後鏡好wide

而家先發覺佢係掉轉寫

因為你睇慣左反轉既「救護車」三隻字
你先會一眼認得出

唔係睇慣既，你可能要多一秒先睇得明調轉既字
舉例

一個調轉一個冇調 呢個我撐

行人分唔分到佢係咪救護車對佢無影響嫁喎
用作運輸嘅救護車梗係take care 司機視角先

就算幫助只係minimal
但無extra cost何樂而不為？

因為華人冇洋人咁聰明
洋人識得調轉睇ambulance
華人就要特別設計啲字

正想咁講，比巴打搶先左

有d跑車太矮，睇唔到車頂掛

問得既得2種人 一窮撚冇錢渣車未見過 二痴障

咁係大家慣左姐，咁你咪當比啲識中文又冇意識既，用到車既人

小學都有教啦

啲弱智唔知咖嘛

因為佢同人打賭輸左咪將個名倒轉寫

警車、消防車又唔掉轉？

一個post就睇到整體連登仔嘅智慧同思維能力

唔係比人睇架

揸車嘅人通常望鏡只會望一眼倒後鏡就望返前
唔似你行人望可以慢慢望慢慢分析係咩字
所以個字要設計到俾前車哨一眼就睇到咁樣

因為要consider所有可能性
確保前車一定清楚知道呢架係救護車
做多步咁解姐

因為方便前面司機係重要過方便行人

因為救護車以前同人輸賭輸左
所以以後就要倒轉黎寫個名

渣車就叫有錢 又學多樣野
連登仔

唔係點會叫 child 登

連樓主問乜都未知就笑左人先

大把窮撚揸車

因為車頭 正常倒後鏡睇到呢三個字會優先過車頂上堆英文 同埋車頭會係鏡中心位置

倒後鏡望唔到咁高，所以英文唔洗調轉

因為職業司機多數係低學歷香港人，淨係識睇中文
所以救護車要調轉寫
鬼佬渣車佔香港少數而且醒目d，唔洗倒轉寫英文都識分到架車，所以英文唔洗倒轉，而且係比唔渣車嘅外國人睇（渣車蝻呢十年先多，唔計）

咁反正都係印，我又覺得應該印反轉

咁鬼佬司機喺塊鏡望到反轉嘅“ambulance “ 同冇反轉嘅中文「救護車」都唔會知係救護車㗎。假設反轉「救護車」嘅原意係想畀司機睇。

樓主表達能力係零

咁其實應該大大隻整個十字，或者其他代表救護嘅嘢，咁細隻字鬼去睇你咩。

雖然咁大架白車都要靠睇字認，我好懷疑佢點生存到而家

應該將倒轉嘅ambulance同救護車都印係車身，咁就鬼佬定中國人都明

掉番轉諗
聾嘅咪聽唔到

小學常識堂有教

當你知道有幾多弱智閪都有車牌就唔會咁講

個字上面咪有大大粒生命之星

淘寶野係咁上下

柒到無眼睇

如果大家渣緊車
後車推得貼
中鏡畫面有限 未必睇得哂後面係咩車
反轉”救護車”三個字就有作用
ambulance 個字位太高 未必照到
所以冇需要反轉貼

其實俾車主用倒後鏡睇只係一個冠冕堂皇的藉口
事實係一開始ambulance 的印刷出左問題
設計師收左皮，就鳩吹係用尼俾倒後鏡
之後啲人先覺得好有道理

對於可以理解兩文嘅人
無論你習唔習慣睇倒後鏡中倒轉嘅字，
你都可以睇到一個可以馬上理解到嘅救護車字樣

所以上面英國救護車都係一正一反

至於點解中文要印反英文印正
我覺得無特別理由，純粹係佢覺得香港人識中文嘅人較多
default 鏡入面見到正常救護車三隻字比較好。

子非倒後鏡，安知倒後鏡之樂

常識都要問

Yes
你係最智障個個

呢個post證明連登好多文盲唔睇內容
樓主錯在標題寫得唔好

樓主好慘
俾人以為係小學雞一面倒負評
但原來冇人認真睇過你內文

可能司機見到倒轉寫既救護車要兩三秒時間將果三個字load成正字 而英文無咁既問題?

成班冇揸過車就真
有時車太近倒後鏡係睇唔到成架車，淨係睇到大半個車頭，咁個刻個三個字就真係唯一分辨係咪救護車啦

司機位都應該調轉

因為知道大部份人唔知ambulance點解
所以設計師就求其交貨算

小學常識有教
返去讀過啦

到底D人有冇睇完內文再回覆

大陸仔落黎就唔該返幼稚園學讀書啦

其實有邊個要睇到d字先知嗰架係救護車
多鳩餘

比你阿媽個屎眼睇呀

救護之星
條蛇仔咪係囉

得喇知你地小學常識有教喇，睇咗內文睇清楚樓主問乜先啦

我仲以為有錢人係司機揸

冇啦啦被人負皮

比你老母比

因為中文係由右邊讀起， for example:

呢個係救護傳統黎
以前d救護車唔係好似而家咁又識著燈又多拉花，響咹人地未必分辨到你係救護車，咁就唯有加個鏡文字入去，等前車望倒後鏡就立即知道

今時今日當然無呢個需要，由其是香港，因為根本無人會讓

應該係中文字既字型比較複雜
倒轉左係好難/要好好多時間先睇得明
而英文字就算倒轉左都唔太影響閱讀

依加樓主問點解中文字要調 而車頂英文字又唔洗調呀
唔係問點解中文字調呀
成班叻唔切

根本樓上比負皮果班，全部弱撚智

咁撚簡單都唔明

巴打有無揸過車

望鏡不嬲都係gup 1 gup 有無其他車
邊撚個咁得閒去睇字
咁撚有把握慢慢睇字，唔驚撞前面？

就係話呢個"小學知識" 戇鳩又唔make sense 囉
你繼續留喺小學啦

咪就係
明明一開頭都話咗關倒後鏡事
成班叻唔切

認真答

你而家望到掉轉嘅「救護車」就知係救護車
係因為由細到大，你都知車頭「救護車」三隻字會倒轉寫

如果呢個世界從來都冇人倒轉寫「救護車」，你冇呢個概念嘅話
你喺街見到無端端有部車嘅車頭倒轉寫字
就唔會零秒知道係救護車

第一個解釋 下面係日頭d車倒後鏡睇 上面係俾人夜晚睇 正反都冇關係 個燈先係重點

第二個解釋 基本上抄外國 人地兩行英文 一正一反 (香港一中一英係on撚9嘅 ) 正係俾路人第一時間知道係救護車嚟 倒轉你要經過思考先知； 反係俾車睇

你收皮啦垃圾

正負皮比例反映連登質素

係倒後鏡度睇野，判斷力冇就咁用眼睇咁強

鍾意做就做,呢D就叫POWER喇

請問我得罪你啲咩呢？

以前救護車同消防車輸賭鬥快出車
邊個輸咗就要將自己個名倒轉寫
結果救護車輸咗要倒轉寫

利申：太爺話俾我聽 好多人都知 樓主唔係唔知啊

其實係提醒揸車個救護員要記得自己揸緊救護車
唔係自己架車

話反轉個啲一定係未撚揸過真車
你估塊倒後鏡好撚大可以睇曬後面成架係咩車？
倒後鏡既功用係用黎比司機睇車輛後面既路面情況
換言之如果你由司機位望倒後鏡，係會睇到馬路同後面架車既下半部分
即係係司機位望倒後鏡只會岩岩好夠望到救護車到馬路既位

點解會咁撚多負評
連登仔真係成班羊群 見人負評個個跟住 連內容係乜都唔去自己理解
真係child登

樓主好慘，硬食負評

鳩估：
要有一正一反以免有無賴用藉口話用倒後鏡睇唔明d字唔讓路
一中一英就廢時太累贅

至於點解中倒轉英冇？

應該就因為本身呢個動作都係門面野
整個個人都知冇實際用途而冇考究
純粹做到中英同正反齊哂

樓主有觀察力
1. 個設計俾揸車司機睇
你司機位望倒後鏡角度未必睇晒
但車頭救護車三字一定俾到最清晰嘅指示

2.Ambulance 個字係車頂
基本上行車人事好少會留意
你話行人嘅 離遠都認到架救護車喇

3.外國嘅救護車都係車頭左右調轉
車頂正字 詳情請google

最後，呢到係香港

樓豬小學生都不如

見怪不怪

個撚個以為自己好撚醒
dum低個負皮就走人

小幾會教

唔使急上黎問

成群on9仔連樓主問乜都唔知

條問題本身就好正常兼簡單

睇黎你都係窮人冇車渣

我有同事住果層樓3000幾萬 佢地全家都係冇車

依家咪負資產仲好意思扲出黎講

點樣負法 你先入為主覺得人地供緊
其實佢地晨早買落

要渣車有幾難？ 皮幾野都買到架二手 渣車就叫有錢？

大把人為左養車用左自己部分月入 為左威威 屋企又唔係有錢

邊到既救護車

呢個問題要數番好耐之前既歷史
當初仲未有醫療服務既時候
路上汽車行走亦唔多
市民對救護車仲未有認識
所以車頭呢三個字就反轉寫
至於中文同英文唔同
就係因為普遍市民都係睇中文

呢個comment 最似樣

樓豬小學冇讀常識？小學有教